警察冇槍用︱新捷克槍僅獲第三世界國家大量使用

蘋果》獲悉，警方有意選購約1,000支捷克烏爾斯基●布羅德兵工廠〈簡稱CZUB〉製造的CZ蠍式EVO 3 A1衝鋒槍，供警方反恐部隊使用，替換現時使用的MP5衝鋒槍。有熟悉槍械的人士指，CZUB新版的蠍式衝鋒槍操作接近MP5，但上膛拉柄較MP5細小，符合現代近戰要求。惟他指，此型號衝鋒槍現時僅在阿富汗、蘇丹、菲律賓等第三世界國家使用，尚未有歐美西方國家部隊大量使用，認為警方宜再三考慮研究。

CZ蠍式EVO 3 A1衝鋒槍於2012年面世，使用9毫米子彈，彈匣可載30發，如從肩部射擊，有效射程長達250米；徒手射擊最大射程亦有50米。

有熟悉槍械人士認為，此槍的確是不錯的選擇，可代替MP5或MPX等近戰槍械。而槍的前端裝有戰術導軌，可加配其他裝備，如電筒或鐳射瞄準器。而機盒導軌設有前後掀開式鐵瞄具，以輔助光學或紅點鏡不足時用。

不過，他指出，現時使用蠍式衝鋒槍的國家，多為阿富汗、蘇丹、菲律賓等第三世界國家，西方國家一般在採購武器上會較嚴謹，會花多年時間測試和試用，甚至向廠方提出改良建議。但此槍自2012年投產至今，西方大國如美、英、德等都未見大量使用，認為警方宜再三考慮研究。

香港警曱終於可以非州睇齊

唔係話買Sig MPX咩
美國佬㩒停左？
仲買來佬貨 用95式衝鋒槍啦傻閪

如從肩部射擊，有效射程長達250米；徒手射擊最大射程亦有50米。

有冇槍械清可以解釋下？

唔講笑其實呢把野幾好用
不過捷克批唔批係個問題 都話唔埋
佢哋國內有兩派鬥緊 反共方掌握議會總統嗰啲好似就係奶共一方

因為肩頭可以頂住d後座力射得精準d掛 ?
我記得係加拿大用ar15個陣 d人都係教我用膊頭頂住個槍托

香港班狗同第三世界有咩分別要特別提

應該係打靶嗰陣啲數據吖
唔托嗰陣過咗五十米命中率太低

所謂徒手相信係handheld （好似手槍咁持槍）所以唔準

其實兩個數字都係effective range, 最大射程係maximum range, 另一樣野黎

呢個年代有魚骨都係賣點黎架咩

應該可以同俄羅斯買

港警要射平民有乜所謂，都係見一堆人就打埋去實有個中

對付手joke是鳩旦國產警棍夠做啦

不如揸AK47啦

咩國家襯返咩槍
冇問題吖

打d手無寸鐵嘅人用乜槍都一鳩樣

sig唔俾買嘛警曱驚制裁
可以買埋92式手槍 炸膛炸死班粉腸

Ak47唔得？

唔識槍 我地贏面有冇大左？

好期待佢地用AK

仲要配痰罐製子彈

金槍人

佢一用槍我地係咪都67

無所謂喇
返工揸CZ
休班揸AK

支那有部份槍械係冇魚骨又或者魚骨嘅位置設計好怪異

子彈發射後槍口上揚
徒手控唔住個度力

Scorpion 仲槍托係可摺疊式，摺咗就得翻兩點或者一點contact point , 變相個穩定性會下降，所以個effective range 降低咗
Side notes, effective range 低咗唔代表係三百米中槍就冇事，只係話係正常情況低下你打二百米以外嘅target 個準確度會降低

點解唔買國產？

支那格圈出名 10支槍一齊拆散，之後係砌唔返10支出嚟

用俄制 AK47 lor
符合返個團隊嘅形象

歐盟准

有幾何用衝鋒槍

咁搞笑

拜蛇做野未比返皇軍用歐式武器

如果有一日要真。反恐點算

可能驚支那產會走火
到時殺埋自己
白粉報吞槍圖.gif

捷克係歐盟，其實點解會以為佢會批

捷克會唔會唔肯賣

用賓周啦

應該分別不大
不過香港警察咁愛國點解唔買返中國製

恐佈份子用番 uzi 算喇

黑警向支那買槍啦
內循環呀

走火射腳趾家喎

依支捷克貨
好過歐美好多槍廠出品啦

當年cz75,已經好過同期歐美手槍
捷克依間槍廠，出名好多年
香港報紙唔知唔出奇

香港買黎都係屠殺人用架啦

cz75 我覺得好用過usp
當年有個鬼佬借過枝cz75 俾我

唔好高估狗隻嘅智商同常識

冇錯 橫掂都係恐怖份子 專屠殺香港人
渣返AK 最符合形象 唔洗再做戲

蠍式同AR15口徑都吾同後座力細好多，同MP5差吾多

用國產啦

CZ尋日仲買起左colt

總統好似無權

捷克 北約

五十發子彈零recoil

有槍咪又係同冇槍一樣
721已經雞咁腳咁走
你估到時真係有恐怖分子
班popo重同你博命咩

橫掂咁鍾意擦大陸鞋，咁咪攞自己支野出嚟打手槍囉

HKPF嘅真反恐咪就係打鳩手joke囉

好過歐美好多槍廠出品
咪撚玩啦 點同人地大廠鬥
cz75點好過法 當glock sig Beretta 死架?
最多話有競爭力

屌佢老母，唔買中國製，係唔係唔愛國?

Keymod就係賣點啦

唔係大廠就係好嘅

佢地玩自家魚骨
今時今日連俄佬都用1913 rail
係得佢地自己打飛機用自家rail

嗱！今次呢單野我支持買國貨

機槍變炸彈，當榴彈砲咁用，幾好呀

尼班殺人犯擁有精良嘅裝備:
戰鬥服：UF PRO, Crye Precision ,5.11
頭盔：Ops core, Team Wendy
槍套：Safariland
戰術背心： Crye Precision , Blackhawk, 5.11
仲有好多

班狗除咗武器冇得用外國嘢外，我哋都要佢連防裝都冇，用国產喇柒頭

首先吾你老母

Actual recoil同perceived recoil係兩回事
AR15系列係DI-operated 加上槍嘅mass大啲
MP5有roller-delay
兩隻都令到射手感受到嘅recoil會smooth啲

EVO3A1係用direct blowback
係靠個BCG個mass去壓制extraction速度
變咗佢個perceived recoil會好snappy
一啲都唔似用MP5嘅percevied recoil

體感後座力唔係剩係由子彈口徑決定
要睇埋枝槍嘅operation同design

淘寶啦乜撚都有架啦

呢類貨色先至襯佢地

不嬲都第三世界

推琴班狗要淘寶 買柒牌俾制服

有個日先討論好冇

Cz75係一支做得好既槍，佢D新款sp01 shadow2個D係打得準，佢個trigger feel好好。同埋成支鋼槍身重少少打落係穩好多。
Glock係出名，同埋平。但支野個trigger完全唔好打，因為支野係無hammer ，扣雞個feel係無咁實在。同埋個膠身太輕打起上嚟支槍好跳。
SIG既槍做功係唔差，正正常常
Beretta 出名其中一個大原因都係因為佢平過226 所以美軍簡左佢而唔係sig。如果唔係邊有咁多人識

又再講返支cz evo3 支野操作上係似似地mp5 。特別係拉bolt份野，但支野用起上嚟其實都唔夠mp5好。
首先佢個安全制頂右手，開槍個時因為槍身係膠太輕，好跳。mp5支槍重，打起上嚟定好多

卡彈
走火
成件散晒

sig廠唔賣比黑警

咁梗係 走 啦，你估班狗係傻架咩

仲有，有既都係佢地叫黎或者自己人

CZ真係好嘢黎

知唔知道30年代嘅捷克式輕機槍
由英國日本到中國都有複制用？

人哋同比利時一樣係軍火小國

夠slim?

Beretta M9早期成日炸鏜
結果後來咪又係入226/228

搭單問下，槍械係點整出來？CNC? 支那機床精度不足？

其實佢個個又唔算炸鏜，係美國佬D子彈火藥多D，咁啱又話有批槍D料唔夠靚，同埋條滑架有個位設計得唔好有弱點。所以就打斷左條滑架
之後廠就改左少少設計就再無發生過

Seal個D就一定係用226/228 。其實美軍本身張單係P226贏，不過因為M9平啲所以先用佢

遲啲用埋點224痰罐仔子彈

SEAL同期應該係用Mk23

Mk23 太大支，之後都見佢換左幾支手槍 ,hk45c,226r 到宜家Glock....

不過inventory應該仲有

有時上網見到D相D野就仲係度，不過唔知幾耐冇用過

M1911同Browning HP都有人喺庫存見過

屌你老母死警犬 對市民要用衝鋒槍 ？

閃，避，求啦梗係

咩加工技術都有，睇生產國個強項係邊樣；不過無論點材料生產同樣重要，呢個偏偏係中國弱點

你幾時見過有人話伊斯蘭國內面話受到其他恐怖襲擊

大陸買AK啦，橫掂都用開

淨係玩催淚彈我哋都輸啦 槍都唔撚使用

9mm 用長槍管打出嚟去到250m就應該冇stabilised
不過都要睇下佢彈頭咩grain 槍管twist rate
過300一定keyhole

當時cz75出廠年代
流出去歐美市場
俾人稱為最好手槍
可靠性高，準確，穩定

捷克支蠍式，早幾年
軍事家有專題講依支野
可以搵黎睇下

beretta 因為美軍出名

人哋係全世界最舊嘅 small arms manufacturer
十六世紀開始做槍
人哋整槍嘅時候你太爺都未出世
畀你講到好似乞食

我想講支m9。

不過佢其他款既槍都係好少有其他國家軍隊用。
民用野特別D shotgun係有市場
近年出D野都好似無咩邊支好賣。

因為佢已經過咗要自己做生意嘅階段
你睇下beretta holding 同佢d子公司先
就算佢而家開始一支槍都唔做佢都有錢賺

捷克身為EU成員
點解仲可以賣武器俾狗？

我純粹三支都打過係覺得Mp5同蠍式差吾多
我真心冇理佢咩結構，識打就得啦。

巴打邊到燒槍?